金管局：無法準確估計資金流出情況

金管局副總裁李達志表示，毋須擔憂銀行體系結餘跌得太急，利率會急速上升。他指，近數日流出510億港元，看似佔銀行體系結餘較多，但相對過去數年流入本港銀行體系的1萬億元資金，只佔一小部分。

李達志說，銀行持有大量外匯基金票據，約1萬億元，當資金開始緊絀，銀行可以用票據透過貼現窗取得港元流動資金，金管局亦可贖回部分票據，變成銀行體系結餘。

他說，無法準確估計資金流出情況，流出速度視乎市場狀況，包括美國加息、加息預期、息差走勢及資金需求等。

對於銀行體系結餘會否跌至1000億元，李達志表示，有關水平並無特別象徵意義，最重要是市場運作是否有序，金管局會時刻保持警覺。